%!TEX root = ../../main.tex
Wir betrachten den folgenden DFA $\CA$.

\bigskip
\begin{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[automaton, on grid, auto, >=stealth, shorten >=1pt, node distance=30mm]
		  \node[state, initial]                     (0) {0};
		  \node[state, right=of 0, double] (1) {1};
		  \node[state, right=of 1]         (2) {2};
		  \node[state, right=of 2]         (3) {3};
		  \node[state, below=of 1]         (4) {4};
		  \node[state, right=of 4, double] (5) {5};
		  \node[state, right=of 5, double] (6) {6};
		  
		  \draw[->] (0) edge                node[auto]                   {$a$} (1)
						edge                node[auto, swap]             {$b$} (4)
				    (1) edge                node[auto]                   {$a$} (2)
						edge                node[auto, swap]             {$b$} (4)
				    (2) edge[bend right=45] node[auto, swap]             {$a$} (0)
						edge                node[auto, near start]       {$b$} (6)
				    (3) edge                node[auto, swap]             {$a$} (2)
						edge[bend right=45] node[auto, swap]             {$b$} (1)
				    (4) edge                node[auto]                   {$a$} (2)
						edge                node[auto, swap]             {$b$} (5)
				    (5) edge                node[auto]                   {$a$} (2)
						edge                node[auto, swap, near start] {$b$} (3)
				    (6) edge                node[auto]                   {$a$} (5)
						edge                node[auto, swap]             {$b$} (3);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{center}

\bigskip
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
  \item Berechnen Sie den minimalen DFA für $L(\CA)$.
  \item Geben Sie zu jeder Myhill-Nerode Äquivalenzklasse für $L(\CA)$ genau ein Element aus dieser Klasse an.
\end{enumerate}

\Loesung